**О проекте**

Наша библиотека SmoothingNoisyLibrary является полезным решением для осуществления процесса сглаживания временных рядов. 
Процесс сглаживания - важный этап подготовки каких-либо данных для последующего их анализа. 
Сглаживание снижает риск возникновения некорректных результатов анализа по причине чрезмерного количества шумов (резких скачков показателей) на временных рядах. 

Методы, реализованные в данной библиотеке, помогают решать данную проблему и подходят для анализа данных в таких предметных областях, как:
* инженерные науки (например, для сглаживания показателей датчиков, сенсоров)
* экономические науки (например, для сглаживания показателей изменения цен во времени)

Библиотека легко расширяемая и предусматривает дальнейшие дополнения, то есть добавления других методов и алгоритмов сглаживания, распространяющиеяс на различные преметные области.

**Алгоритмы**

В библиотеке реализвно три алгоритма сглаживания:
* простая скользящая средняя (Simple Moving Average - SMA)
* экспоненциальная скользящая средняя (exponential Moving Average - EMA)
* фильтр Калмана (Kalman filter)

Первые два алгоритма, как и все алгоритмы скользящих средних, предназначены для сглаживания значений цен. 
Фильтр Калмана больше подходит для фильтрации данных, связаных с наукой и техникой, таких как данные с GPS-приемников, покааний датчиков и другие. 

**SMA (Simple Moving Average)**

Нахождение простой скользящей средней базируется на значении среденего арифметического из заданного набора знаечний. 
Этот вид скользящей средне популярен среди трейдеров. Отличительной особенностью является то, что каждая точка в серии данных имеет одинаковы вес.
 
**EMA (Exponential Moving Average)**

В отличие от простой скользящей средней, экспоненциальная придает больший вес последним ценам по сравнению с более дальними ценами. 
EMA активно используется в прогнозировании цен и по сравнению с простой скользящей средней, позволяет значительно быстрей реагировать на изменения цены. Чем короче период Exponential Moving Average, тем больший все будет придаваться последней цене.

**Kalman filter**

Фильтр Калмана значительно отличается областью применения от скользящих средних. В основном он предназначен для сглаживания погрешностей измерительных приборов. 
По сути алгоритм прогнозирует оценку для начального значения, затем, когда получает реальное значение, оределяет оценку разницы между фактическим и спрогнозированным значением и использует эту оценку для следующего шага. 

**Математическая модель**

Математической моделью являются ременные ряды. На вход библиотека принимает лист значений и на выход передает новый уже сглаженный лист значений.

**Инструкция**

Для использования библиотеки пользователям необходимо:
1. Создать экземпляр класса SmoothingNoisy.
2. Вызвать метод, соответствующий алгоритму сглаживания:
    * getSimpleMovingAverage() - SMA,
    * getExponentialMovingAverage() - EMA,
    * computeKalman() - Kalman filter.

3. В аргументах при необходимости указать соответствующие значения.

Документация - https://docs.google.com/document/d/1A-KyJne23Xpq8JZ-tlE3Lq0QG_SRhiPDQicWrjHJNsw/edit?usp=sharing
